台灣不甩WHO仍稱「武漢肺炎」 中國官媒氣炸

〔即時新聞／綜合報導〕世界衛生組織（WHO）日前將俗稱「武漢肺炎」正式命名為「COVID-19」。台灣中央流行疫情指揮中心昨（12）日指出，為了讓民眾方便理解，仍簡稱「武漢肺炎」。對此，中國官媒新華社今日痛批民進黨與台獨勢力「抹黑大陸（中國）、煽動仇視、冷血自私、心術不正」。

對於，世界衞生組織（WHO）宣布，武漢肺炎正名為「COVID-19」，中央流行疫情指揮中心昨日表示，雖然正式名稱是「COVID-19」，但擔心在宣傳相關資訊時會影響民眾理解，因此經過討論後，決定中文仍可簡稱為「武漢肺炎」。

對此，《新華社》今日由記者「劉歡、李寒芳」署名，以「人心敗壞是真的絕癥——民進黨當局以疫謀『獨』盡曝冷血自私狹隘」為題，痛批台灣繼續以武漢肺炎稱「COVID-19」，而台獨媒體配合叫囂「不甩WHO」。文章指出，根據WHO及聯合國糧農組織的共同指導原則，疾病命名不該涉地理位置、動物、個人或人群，避免污名化，然而民進黨當局無視相關準則，對疫情「大貼地域標籤，赤裸裸的地域歧視秀出道德下線」。

此外，文章也指出，民進黨第一時間「禁止口罩出口中國」（應為全面禁止出口），更有人見獵心喜，稱中國是威脅全人類健康的元凶等，種種以疫反中、煽動仇恨的行徑，證明民進黨是製造兩岸對立、撕裂同胞感情的罪魁禍首。

《新華社》表示，疫情爆發後，中國「多次及時通報疫情防控最新消息」，給予WHO分享的新型冠狀病毒病毒基因序列等資訊，但「民進黨和台獨勢力」竟製造「國際防疫缺口」等謊言，大肆鼓譟台灣加入WHO議題，「這一藉機謀獨的卑劣做法，再次暴露民進黨當局是一心謀算政治私立的麻煩製造者」。文章也批民進黨大搞政治操弄，抹黑中國、煽動仇視，完全暴露冷血、自私與狹隘。

相關新聞被轉至PTT後，鄉民紛紛表示「難道稱共產黨肺炎？」、「好的 武漢肺炎」、「怎麼沒人來幫日本腦炎 德國麻疹發聲」、「是誰不讓台灣加WHO？」、「誰理你們 就是武漢肺炎」、「隱瞞疫情讓百姓去死更冷血」、「你們對武漢人更冷血」、「到底是誰一直在泛政治化 很清楚」。

台灣都唔係WHO會員，點解要跟?

叫習近平肺炎

算唔算回力鏢

外國撚記得提醒英美既議員，唔好跟WHO叫錯名

push

聽講彭麗媛想冠名

氣炸鍋炸支那

台灣係WHO咩？

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

正想講呢樣野
又唔係你會員, 憑咩要我跟你

台灣都唔係WHO會員, 有乜問題？

他朝香港獨立, 不如都唔好入世衛,
根本垃圾, 無謂浪費會費

係支那武漢肺炎

支那肺炎

個龍門又要搬

武漢肺炎

唔係武漢肺炎 係中國武漢肺炎
費事比人誤會武漢搞武獨

支那心諗，俾左咁多錢課金

冷血自私、心術不正

冇問題呀聞西

中國武漢肺炎

wuhan virus

台灣串啲應該話自己唔係世衛成員

有邊個國家係跟足who?

中國？

支那實驗室整出黎當然用返你個臭名

知唔知點解中共要周圍吸海沙?

因為佢地d玻璃成日碎哂，要好多沙整玻璃

又成地都係啦

Sor9 應該係"中国武漢肺炎"

台灣真係識玩有個咁既政府真幸福

支那武漢肺炎

中國武漢肺炎
不要武漢獨立

你唔受人玩仲要人聽你支笛咩

再嘈就叫支那肺炎

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

當日邊L個咁串

係「中國武漢肺炎」，你班台仔係咪鼓吹武獨？

武漢肺炎
曱甴平

玻璃到

英文：中國咀臉令人髮指，在此多事之秋，中共竟然只關心一個名稱，而不是自己的人民，更希望洗脱責任，再次證明，台灣不是中國，一國兩制不能接受，台灣政府只會把人民生命財產放在第一位

講事實又玻璃心
個病毒就係武漢黎
自己都未搞掂仲想搞人地
典型支那畜

Diu 密集恐懼症

唔比人入會,但要人跟你d規則

Who都冇撚比台灣加入 洗撚理佢

㩒狗咁撚

你唔俾人入WHO咁人哋就唔需要跟你規矩啦

識玩

習近平新時代中國特色社會主義肺炎病毒

叫愛支病

究竟一個名有咩問題？
點解可以咁低智
地方名加個病徵去命名冇褒貶之分
成個垃圾民族都係自卑心作祟

日本腦炎 德國麻疹
西班牙流感 非洲豬瘟 中東呼吸綜合症
求其數都數到咁多啦
究竟支那人有幾玻璃心

收到
我唔會再叫佢做武漢肺炎

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

諗起食神拿揸麵

中國人好應該要講返中文
又英文又數學命名即係投靠外國勢力

哦
咁日本腦炎係咪抹黑日本
香港腳係咪歧視香港
德國麻疹係咪想分化德國

根本全世界得你班芝麻仁會咁「重視」自己蟈家啲地名俾人點用
又唔見其他國家啲人係到嘈

台灣又唔係WHO

依排興氣炸鍋識啲野

駁唔到

台灣

twitter 推 #Wuhancoronavirus

香港腳比人用左咁多年又唔見佢講

台灣好波

有講錯咩，抺咩黑
屈你就話抺黑姐

習氏狼條脊甲

其實我都唔贊成叫武肺
一係叫中國肺炎,一係叫習近平肺炎

好
習近平肺炎

❌中國
✅中国
✅支那

錯
是CHO
不再是WHO

屌你老母、又唔俾人入who，又叫who唔好俾資訊Tw，好意思話鳩人

武昌起義再現
有甚麼問題
欠扁啊？
武獨就武獨
鄂獨萬歲
支持鄂獨

推
推
推

管你去死
瘟疫不來台灣就好
反正我們2300萬人沒有國際援助
只好鎖國
咬我嗎？

CHO
要正名
正視聽
CHO
又稱維尼快樂組織

之前英國有個醫生岩岩改完名果陣唔記得叫covid定vovid
WFC都係叫返武漢

武漢肺炎！

未見過人好似支那人一樣咁玻璃心
郁啲唔鍾意就好似小朋友發爛渣嘈嘈嘈

台灣冇入世衞你理得佢，一係你就唔好阻佢入世衞

早幾日仲派軍機繞台挑釁
成撚日搞鳩台灣

wallpapered

正解
根本就應該直接參與
世界公共衛生>>>>>>>政治考量
根本就應該所有人加入
不該為了甚麼一中原則而不讓我們加入

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

疫情搞唔掂仲有心機開架飛機去人哋上空示威同搞內鬥由國民死
邊個冷血啲全世界有眼睇

香港腳點計

習近平肺炎

不嬲叫開coronavirus

不過武漢個已經臭過雜種老母個閪

好撚煩

大陸仲得閒口交國難當前私怨行頭

中國武漢肺炎 無搞武獨

篇文有心提多幾次武漢肺炎

點解03沙士又唔係叫廣東肺炎嘅？

屌你老母支那国你個朵臭到冇得再臭，叫武肺有咩唔得呀，你估你真係大国呀屌你老母臭閪

中間1968個章係咩意思？

中国肺炎/武汉肺炎

駛撚理你咩垃圾支那死返入去WHO圍爐啦

咁撚唔鋸咪打人囉但係又唔敢
食得鹹魚抵得渴

who都唔比台灣入 佢做咩要聽佢講

世上只有一個名叫
武漢肺炎

武統台灣

譯做英文 push 出去

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

所以世衛絕對係政治>>>>>>>科學
HKU第一賤畜梁卓偉肺炎死全家

應該叫 甴近平新時代社會主義式肺炎

中國官媒新華社今日痛批民進黨與台獨勢力「抹黑大陸（中國）、煽動仇視、冷血自私、心術不正

佢都好似話過香港

以後就叫，COVID-19(發源於中国武漢濕貨市場的新型冠狀病毒）得唔得？

中蟈特色冠狀病毒

吹咩 我有美國daddy照住 夠膽咪出兵打我囉

洗左成千億收賣國民黨都無撚用

多謝中央送大禮

武漢肺炎 上啊

定其實who 跟足某國家既指示？

出兵囉

YouTube 戰線，要人！訂閱！！

評論：屈穎妍專欄：人生馬拉松——遲來的聲明

訂閱please

哈哈，世衞班垃圾

你有你正名，我鍾意點叫關你9事

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

吹咩

咁你係呀嘛

NCP，腦殘平

上山下鄉

事實=抹黑

好羨慕台灣人

台灣:我又唔係WHO成員，你理得我！

人地又唔係who成員，叫中國肺炎都得呀

支那肺炎
武漢肺炎

武漢肺炎 冇漢廢炎 母看沸鹽

正呀

唔比入who咁跟who嚟做乜

因為沙士叫SARS
香港叫HKSAR

死到臨頭仲咁多廢話

中國肺炎

你要人跟, 一係就將德國麻疹香港腳中東呼吸綜合症呢d統一改晒番號

不過我都會叫返武肺

更係叫武漢肺炎
改個av番號做病毒名都黐L線

甴種肺炎

極邪惡武漢肺炎

香港流感
當年都幾大獲下

習近平新時代社會主義特色肺炎

SARS係入香港數㗎, 支那係幫香港抗疫救返香港

根據支那嘅劇本係咁寫...

咪再貼呢個鬼佬Stockphoto啦, 九唔搭八

應該叫返做佛山肺炎(SARS)
唔改岩名轉頭就屈鳩人傳染佢, 今次老閪都叫武漢肺炎

入都唔俾入，嗌乜關佢撚事咩
再嘈就叫甴近平肺炎病毒

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同時希望有更多大人家長加入 幫幫手

你老母改你名都係方便易記啫，武漢肺炎好正常

支那人改左名都係支那人

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今
元朗西鐵站持棍傷人事件 - 2020/01/30(事件導致6名青年受傷送院)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

突破盲腸

:你都係叫翻我全名，COVID-19啦...
:好啊武漢肺炎 冇問題啊武漢肺炎

由得感染者自生自滅唔係冷血啲咩

小英

可能純粹嬲緊台灣人唔加個中國係前面

"中國武漢肺炎"先正確

你知道佢地幾撚小氣

習肺。雜費

連個名都唔敢面對

又係你唔比人入WHO
人地唔跟WHO叫又唔比
你WHO點叫關人撚事咩

敵人反對的

中国武漢肺炎, 缺一不可

China virus

傳個病毒比我 仲話我應該多謝你同我分享病毒資訊

19武漢肺炎啊DLLM WHO又點

完全同意，什麼是who? 人地台灣唔識禾 sorry

中國習近平新時代湖北武漢 p4 實驗室生化病毒武器肺炎，正名

台灣國外交部正式通告 who ，我們不是你們會員，不要說三道四，干涉我內政。

中國肺炎又好 武漢肺炎又好 全部都講緊同一樣野 有咩所謂

粗暴干涉別國內政

其實台灣而家仲有冇興趣加入世衞？

香港建國後，拉攏返幾個文明世界盟友起個新灶啦

人哋喜歡叫咩就咩

再嘈叫習近平肺炎！

ho ball

小英，做得好 !

香港腳又抹黑咩

武統台灣囉咁嬲

又有新圖

魯迅一早就有預言:

阿Q「先前闊」，見識高，而且「真能做」，本來幾乎是一個「完人」了，但可惜他體質上還有一些缺點。最惱人的是在他頭皮上，頗有幾處不知於何時的癩瘡疤。這雖然也在他身上，而看阿Q的意思，倒也似乎以為不足貴的，因為他諱說「癩」以及一切近於「賴」的音，後來推而廣之，「光」也諱，「亮」也諱，再後來，連「燈」「燭」都諱了。一犯諱，不問有心與無心，阿Q便全疤通紅的發起怒來，估量了對手，口訥的他便罵，氣力小的他便打；然而不知怎麼一回事，總還是阿Q吃虧的時候多。於是他漸漸的變換了方針，大抵改為怒目而視了。(自啊Q正傳)

支那人繼續怒目而視吧，這是你們所能做的事了。

習總肺炎

求翻譯師出場

就是武漢肺炎啊

不然是什麼

收唔到來自世衛嘅官方通知

台灣又唔係WHO成員
上去發下言又唔得
點解WHO 畀正式名就要跟住叫
你估你人哋港共凸首咩
記者會開口埋口就細胃

可以加埋 中東呼吸綜合症 同 伊波拉病毒

台灣再串啲可以反問下點解叫日本腦炎又ok

COVID-19 (武漢)

點撚樣呀？
又諗住話打9台灣呀？
柒頭 你哋依家入面都未搞掂
仲諗住搞咁多嘢

誰理你們

中國科學院武漢國家生物安全實驗室肺炎 << 呢個名會唔會政治正確D

真係好撚玻璃
馬堡病毒 寨卡病毒 伊波拉病毒 有咩問題

莫話發言, 係串到連個場都唔撚俾人入
宜家又憑乜響都手指指說三道四